滿16歲最重判監8年

滿16歲最重判監8年

頭條

【本報訊】涉在名校更衣室偷拍同學的7名男學生年僅15至16歲，大律師陸偉雄警告他們涉犯下嚴重罪行，恐前途盡毀。因學生若以隱藏鏡頭在更衣室偷拍，除了會觸犯最高可判監5年的有犯罪或不誠實意圖而取用電腦罪名；若有未成年女學生在更衣室被偷拍裸體，偷拍學生更可能被控以可判監8年及罰款200萬的製作兒童色情物品重罪。

大律師陸偉雄呼籲青少年切勿以身試法。資料圖片

無偷拍只藏影片亦犯法

陸偉雄呼籲青少年切勿以身試法，因縱然疑犯在名校內成績如何優異，若有案底，出獄後恐無法成為專業人士如醫生或律師，亦難以獲聘為公務員。陸補充，案中15歲被捕人因未成年可在兒童法庭受審，罪成後法官尚有機會判以感化、入住兒童院等較輕處分；但滿16歲被捕人則料需在成人法庭受審，及有機會被判以長期監禁。

陸警告學生切勿以為在更衣室偷拍同學是小事，因事件嚴重侵犯受害者的私隱，法官很可能會重判至接近法例容許的上限，因若偷拍者不論有意或無意把學生裸體影片在網上公開，對事主造成的傷害將無可挽回；另外其他學生即使無份偷拍，但假如有人私下儲存未成年同學的偷拍裸體影片，一樣可被控以管有兒童色情物品罪名，最高可判監5年。
■記者陳志偉

相關新聞

直資名校人才輩出

頭條 4小時前

校內更衣室裝偷拍鏡頭聖士提反書院 七男生被捕

頭條 4小時前

有錢仔 名校 成績優異 父母公務員

如果父母係高級警犬， Sorry Sir / Madam 只係一場誤會

父母公務員點算有錢仔呀?
司長級都係得幾十萬一個月聖士提反果班有錢佬會搵咁少?

仲差天主教徒

人地官黎嫁 官呀屌你老母 瞓醒未呀 你有錢都要去巴結呀

你做咩啫我講緊公務員唔係有錢人呀
巴結公務員果啲先真係有錢人呀
你個腦真係裝屎快撚啲去死唔好浪費地球資源啦

直資名校人才輩出

係呀
習近平月薪都係萬四蚊咋嘛
你仲有錢過習總啦

偷拍未成年既body一般人肯定重判
不過信教 名校 出身好 重犯機會少
加加埋埋可能感化下

感化，你無野丫
一場誤會咋

俾我負責實等齊人生日過晒16歲先拉人

感化咪要留案底?
自簽守行為啦

品學兼優 良好家庭背景 虔誠天主教徒 家境富裕 首次初犯 被告年輕 讀書壓力大 大好前途 父母貢獻良多 n封professional人士求情信

社會服務令0小時

校方壓力 老師封口 受害學生唔提出刑事訴訟
呈交n份精神報告 主動認罪
未夠秤推翻所有證供
疑點利益歸於被告
證據不足 當庭釋放

有錢佬大把手段玩

捉果幾個細路個警察慘啦
隨時俾人革職

未做到差人就想以身試法

「我建議派周星星同曹達華入學校做臥底」

隨時老頂個仔有份

買定失業保險都得

九唔搭八 人地話公務員唔算有錢仔 你就話人地係官 官又幾有錢呀 個個都係特首袋幾千萬呀

d官得罪李嘉誠睇吓仲有冇官你做